# WoWCircleVoter

<div class="centered">
    <img src="https://yt3.googleusercontent.com/ytc/APkrFKaIJ7Jk2qqYPt7nYV_r8ADfrTt6BlcTKxvHqq9mnw=s900-c-k-c0x00ffffff-no-rj" width="300" height="300">
</div>

## Описание программного обеспечения
WoWCircleVoter - скрипт, написанный на языке программирования Python с использованием Selenium Webdriver, с помощью которого
можно автоматизировать процесс голосования за наш любимый [WoWCircle](https://wowcircle.net/). На данный момент времени 
голосование происходит лишь на 3 платформах из 4, но тем не менее это отличный инструмент, который позволит вам не
переживать о том, что вы сегодня забыли проголосовать и получить свои бесплатные 3-4 бонуса.

# Установка и настройка необходимых зависимостей
## Установка Python
1. Чтобы уcтановить Python для **Windows** необходимо перейти на [официальный сайт python](https://www.python.org/downloads/), скачать и запустить установщик.
2. Чтобы уcтановить Python для **Linux** необходимо выполнить следующую команду: 

````
sudo apt install python
````

## Установка Pip
1. Для **Windows** ничего скачивать и устанавливать не нужно, так как pip устанавливается совместно с Python.
2. Чтобы уcтановить Pip для **Linux** необходимо выполнить следующую команду: 

````
 sudo apt-get install python3-pip
````
## Установка ChromeDriver
**ChromeDriver** - это серверная компонента, которая представляет собой реализацию протокола WebDriver для браузера 
Google Chrome. Она позволяет автоматизировать взаимодействие с браузером Chrome, выполнять различные действия,
такие как открытие веб-страниц, заполнение форм, клики по элементам и т.д. ChromeDriver обычно используется вместе с
инструментом Selenium WebDriver для написания скриптов автоматизации тестирования веб-приложений.

### Установка ChromeDriver для Windows
Для установки Chromedriver для Windows, выполните следующие шаги:

1. Посетите [официальный сайт](https://sites.google.com/a/chromium.org/chromedriver/) ChromeDriver
2. Найдите раздел "Latest Release" (Последний релиз) и выберите ссылку, соответствующую вашей версии Chrome.
3. Скачайте архив, соответствующий вашей операционной системе (windows). 
4. Распакуйте архив в папку вашего выбора (например, C:\chromedriver).
5. Добавьте путь к распакованному Chromedriver в переменную среды PATH:
6. Нажмите правой кнопкой мыши на значок "Мой компьютер" на рабочем столе и выберите "Свойства".
7. Нажмите на "Дополнительные параметры системы" в левой панели.
8. В открывшемся окне нажмите на кнопку "Переменные среды". 
9. В разделе "System variables" (Системные переменные) найдите переменную "Path" и нажмите на кнопку "Изменить". 
10. Нажмите на кнопку "Новый" и введите путь до папки, в которую вы распаковали Chromedriver (например, C:\chromedriver).
11. Нажмите на кнопку "ОК" для сохранения изменений.

### Установка ChromeDriver для Linux

Для установки Chromedriver для Linux, выполните следующие шаги:

1. Посетите [официальный сайт](https://sites.google.com/a/chromium.org/chromedriver/) ChromeDriver
2. Найдите раздел "Latest Release" (Последний релиз) и выберите ссылку, соответствующую вашей версии Chrome.
3. Скачайте архив, соответствующий вашей операционной системе (linux).
4. Выполните следующую команду: 

````
unzip chromedriver_linux64.zip && mv chromedriver /usr/bin/chromedriver && chown root:root /usr/bin/chromedriver && chmod +x /usr/bin/chromedriver
````
### Установка модулей для работы скрипта
Для установки модулей необходимо открыть директорию скрипта через консоль и выполнить следующую команду:

````
pip install -r requirements.txt
````

### Заполнение данных для авторизации в аккаунт
Необходимо открыть файл userData.json в любом удобном для вас текстовом редакторе и напротив полей login и password ввести
вместо значений "testLogin" и "testPassword" значения логина и пароля вашего аккаунта [WoWCircle](https://wowcircle.net/)

### Добавление скрипта в планировщик задач
Для **Windows**: запустите файл addToWindowsCron.bat

Для **Linux**: запустите файл addToLinuxCron.sh с помощью следующей команды:
````
ssh addToLinuxCron.sh
````
### Итог

Поздравляю! После выполнения всех вышеописанных манипуляций скрипт будет запускаться раз в 12 часов каждый день и голосовать за проект [WoWCircle](https://wowcircle.net/) за Вас!

### PS
В дальнейшем, если человеку, который всё это написал, тобиш мне, не будет лень, то процесс установки и настройки будет упрощаться :) 